好多年來我都有研究點解納粹德國要屠殺猶太人， 以下是我現在得出的分析

歷史淵源：

一， 自古不信新約基督， 只信舊約（佢地認為救世主哪有可能這麼軟弱）， 同歐洲呢個基督教世界有一個隔離感（即使身處在其中， 甚至中心位置）

二， 佢地係一個專放高利貸民族， 從事的其他行業亦到非常注重賺錢，精通財技， 積聚很多財富， 總之俾人感覺看錢太重（猶太人唔想太參與歐洲的自古原住的隣居， 話之你話發咩事， 我只要錢同物資去生存姐！）

三， 自從羅馬人毀滅左以色列猶太人的第二聖殿(羅馬人最後一次出左一支有十個battalion的大軍去殲滅以色列猶太人， 之前羅馬人打極都輸， 呢次史無前例咁大陣仗， 最後羅馬人完勝)， 猶太人從此被驅逐， 離開以色列， 展開千幾年的流亡， 咁猶太人一直都係"流亡民族"， 冇人當猶太人係自己人， 當然猶太人都唔會當佢地係當地人， 他們的國土永遠係以色列

咁二戰， 只係成為代罪羔羊
咁納粹德國要發動戰爭， 佢地覺得猶太人就會係一班"得"住晒， 阻住晒的一個外族係佢地的國土， 而且係代罪羔羊， 所有問題的因由全部推御在其身上

多年珍藏

當時德國propaganda吹到自己贏緊，所以當政府宣佈戰敗 好多人都接受唔到，於是出現左一個stab in the back嘅說法，講有人出賣德國搞到由贏變輸，其中一個被指控嘅人就係猶太人

猶太人一直被排斥 被禁止擁有土地 所以唯有放高利貸

另外，猶太教本身好強調對財產嘅保護，所以猶太人好放心將錢交俾自己人保管，而猶太人又可以累積好多錢，將錢借俾歐洲人 （類似銀行咁）

另一方面，天主教本身完全唔鼓勵賺錢，放高利貸係罪，所以以前歐洲人一有錢就會捐錢俾教會

可能係我暫時唯一冇俾人閙的post

咁嘅話純粹因為一個民族的部分成員的行動來針對一個民族是很過份的行為。

有無多啲?

樓主我中學唔洗研究都識bo, 有無D可以展現到你「畢生」功力嘅論點呀。
第二點係Shakespeare 威尼斯商人都睇得出

你認同我的觀點嗎？

認同，但唔夠喉

我還會寫好多好多， 先試試水温， 希望多D師兄發表觀點

其實猶太人係咩種族 好多明星唔講冇咩人知佢地係猶太人 好似鬼佬自己都分唔到

源自古以色列的近東人（相對歐洲）， 當時應該係深色(或黑色）頭髮， 比歐洲人膚色深色， 應該似而家的中東或北非人種， 但千幾年流亡有混種情況出現， 同埋亦因長年在以色列以外， 因應各地地氣候水土而出現外觀上的改變（物種演化）， 但有宗教信仰同民族歷史記憶傳下去， 當然有D人會世俗化左， 即脫離祖宗信仰

宗教原因可以更深入
- 希特拉的宗教觀念如何？有加入宗教狂熱組織嗎？

被擄民族
- 別國不想給猶太人人權！？（所以CCP都一樣）

宗教資料：
納粹德國其實促成了兩個舊約聖經預言（猶太人都知這預言）
1. 猶太人被屠殺
2. 以色列復國

宗教角度，其實希特拉既屠猶行為，影響從尼布甲尼撒王時代已開始。猶太人分散、被擄、同化、猶太人重新聚集、重新佔領土地既歷史不斷重覆，令猶太人的受歡迎程度大減。附近諸國亦有牙齒印，因為猶太人行一神宗教，傳統教導是拒絕外族婚姻，不祭其他民族的神。
但宗教相信影響希特拉只佔10%或以下